---
layout: page
title: "奔子栏 - 香格里拉 - 普达措国家公园 -  香格里拉 - 丽江"
description: "奔子栏 - 香格里拉 - 普达措国家公园 -  香格里拉 - 丽江"
category : 天堂之蜜
tags : [奔子栏, 香格里拉, 普达措国家公园，丽江]
comments: true
---
{% include JB/setup %}

6:00左右，我们起来洗漱，收拾行李。在附近商店买了两瓶矿泉水，两瓶小酸奶，共11块钱。然后，我们回到饭馆吃早餐。早餐是每人一碗米线，味道很不错。
![IMAG0112.jpg](../imgs/IMAG0112.jpg "IMAG0112.jpg")      

吃完早餐，大概7点左右，我们出发回丽江。可能是起来太早的缘故，还有点没有睡醒的感觉，于是，在半梦半醒的状态中，欣赏着两侧的美景。

8:30左右，我们到达香格里拉县城。          
9:30左右，我们到达普达措国家公园。

摘自百度百科：
普达措现以属都湖（国家2A级旅游区，步行长度约3.3公里）和碧塔海（国家3A级旅游区，步行长度约4.4公里）为主要组成部分，海拔在3500米至4159米之间，属省级自然保护区，是“三江并流”风景名胜区的重要组成部分。规划区管理总面积1313平方公里，按7大板块进行开发，开发出来的面积仅占总面积的3‰。公园拥有地质地貌、湖泊湿地、森林草甸、河谷溪流、珍稀动植物等，原始生态环境保存完好。

游客从公园门口，排队候车，按照次序乘坐公园内客车进行游览。首先，我们抵达属都湖。下车，沿着栈道徒步。
蓝天白云倒映在清澈的湖水中，青草茵茵，绿树成荫，此情此景，美不胜收。
![IMG_1102.JPG](../imgs/IMG_1102.JPG "IMG_1102.JPG")      

![IMG_1175.JPG](../imgs/IMG_1175.JPG "IMG_1175.JPG")      

![IMG_1180.JPG](../imgs/IMG_1180.JPG "IMG_1180.JPG")      

![IMG_1184.JPG](../imgs/IMG_1184.JPG "IMG_1184.JPG")      

在栈道结束的地方，有个客车停靠点。在此排队上车，下一站，碧塔海。   
到碧塔海的时候，刚好中午，到饭点了。由于准备不充分，没有带吃的，我们就在附近的商店购买了一点吃的。里面的东西真的是贵，一个卤蛋5块钱，一小包旺旺饼干30元，碗面10块一桶。总之，这里提醒大家，最好解决了中饭再来普达措，又或者自己带些干粮。

![IMG_1229.JPG](../imgs/IMG_1229.JPG "IMG_1229.JPG")      

![IMG_1231.JPG](../imgs/IMG_1231.JPG "IMG_1231.JPG")      

![IMG_1234.JPG](../imgs/IMG_1234.JPG "IMG_1234.JPG")      

![IMG_1261.JPG](../imgs/IMG_1261.JPG "IMG_1261.JPG")     

![IMG_1272.JPG](../imgs/IMG_1272.JPG "IMG_1272.JPG")      
 
![IMG_1278.JPG](../imgs/IMG_1278.JPG "IMG_1278.JPG")      

![IMG_1291.JPG](../imgs/IMG_1291.JPG "IMG_1291.JPG")      

![IMG_1296.JPG](../imgs/IMG_1296.JPG "IMG_1296.JPG")      

![IMG_1303.JPG](../imgs/IMG_1303.JPG "IMG_1303.JPG")      

![IMG_1307.JPG](../imgs/IMG_1307.JPG "IMG_1307.JPG")      

![IMG_1313.JPG](../imgs/IMG_1313.JPG "IMG_1313.JPG")      

15:00左右，我们乘坐客车返回公园出口。找到领队，准备乘车返回丽江。在经过香格里拉县城的时候，天突然下起雨来。等到车要开出县城的时候，雨突然又停了。  

在香格里拉和丽江之间的路上，有很多关于藏刀和青稞酒的广告/店面。我们在半路就停车，去逛了一家叫做卡瓦刀的店铺。里面的玻璃橱柜里展示各种各样的藏刀，有大的，有小的，有直的，有弯的，有粗糙一点的，也有非常精致的，价钱从一两百到几千不等。店铺内就可以办理邮寄，直接将藏刀邮寄回去。虽然看到那些精致的藏刀，心里痒痒，但终究作罢。     

晚上20:00左右，我们终于到达丽江。终于到客栈了，悲剧却在此时发生了。由于客栈工作人员的疏忽，原本预留给我们的房间给预定出去了。唉，此时，又累又饿。折腾了一晚上，最终，在狼鹰俱乐部的老板狼哥的帮助下，我们终于找到一个临时的住处。我们在外面随便吃了点东西，回来倒头就睡了。
